\documentclass[a4paper,11pt]{article}
\usepackage{cmap}   % Поддержка поиска русских слов в PDF (pdflatex)
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[cp1251]{inputenc}   % Выбор языка и кодировки
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage[left=1cm,right=1cm,top=1cm,bottom=2cm]{geometry}   % поля страницы
\pagestyle{empty}   % убирает нумерация страниц

% Эпиграф
\usepackage{epigraph}
\usepackage{ragged2e}   % justifying
\setlength{\epigraphwidth}{0.42\textwidth}
\setlength{\epigraphrule}{0pt}   % убирает линию

% Абзац
\usepackage{indentfirst}   % Красная строка
\setlength{\parindent}{1.5cm}   % Отступ красной строки
\setlength{\parskip}{0.2cm}   % Отступ между абзацами

% Список
\usepackage{enumitem}
\setlist{nolistsep, itemsep=0.2cm, parsep=0pt, leftmargin=0cm, itemindent=1.9cm}

\begin{document}
  \begin{center}
    {\large ОДЕССКИЙ НАЦИОНАЛЬНЫЙ УНИВЕРСИТЕТ
    
    ИМЕНИ И.И. МЕЧНИКОВА
    
    ФАКУЛЬТЕТ МАТЕМАТИКИ, ФИЗИКИ И ИНФОРМАЦИОННЫХ ТЕХНОЛОГИЙ}
    
    \vspace{3cm}
    \textbf{\LARGE ОТЧЁТ ПО ВЫЧИСЛИТЕЛЬНОЙ ПРАКТИКЕ}
    
  \end{center}
  
  \begin{flushright}
    \vspace{13cm}
    Выполнил студент\\
    3-го курса\\
    специальности "Прикладная математика"\\
    Димитриев Александр\\
    \vspace{4.5cm}
    \begin{center}
      Одеса - 2018
    \end{center}
  \end{flushright}
  
  \newpage
  \section*{\LARGE Поставленные задачи}
    {\Large Основной задачей вычислительной практики является ознакомление с такими технологиями, как
    \begin{itemize}
      \item система контроля версий Git
      \item система компьютерной верстки \LaTeX
      \item язык программирования Python
    \end{itemize}
    В ходе выполнения лабораторных работ было использовано следующее программное обеспечение:
    \begin{itemize}
      \item Python 3.3;
      \item PyCharm;
      \item TEXMAKER 5.0.2;
      \item Git 1.9.4;
      \item сервис github.com,
      \item Matlab.
    \end{itemize}}
  \section*{\LARGE Вывод}
    {\Large Система управления версиями  Git позволяет хранить несколько версий одного и того же документа, при необходимости возвращаться к более ранним версиям, определять, кто и когда сделал то или иное изменение, и многое другое. Данное свойство упрощает процесс работы нескольких людей над одним пректом.
    
    Репозиторий Git представляет собой каталог файловой системы, в котором находятся файлы конфигурации репозитория, файлы журналов, хранящие операции, выполняемые над репозиторием, индекс, описывающий расположение файлов, и хранилище, содержащее собственно файлы.
    Сам по себе \TeX представляет собой  специализированный язык разметки и программирования, на котором пишутся издательские системы, используемые на практике.
    
    \LaTeX — система верстки, ориентированная на производство научных математических документов высокого типографского качества.
    
    Документы, которые создаются на основе \LaTeXа  могут содержать математические формулы, таблицы и графические изображения. Поддерживается автоматическая нумерация страниц, разделов, формул и пунктов перечней. Система сама генерирует оглавление, списки таблиц и иллюстраций, перекрёстные ссылки, сноски, колонтитулы и предметный указатель. Имеется возможность определять собственные макрокоманды и стили.
    
    Также систему отличают следующие достоинства: легкая смена оформления документа, переносимость результата между различными компьютерами, автоматизированная работа с библиографией, огромное количество дополнительных пакетов.
    
    Недостатками \LaTeXа являются обязательное строгое структурирование документа и сложность конвертации tex-файлов в некоторые форматы.  Следует отметить, что использование данной системы требует определенного опыта и навыков работы с оной.
    
    Язык программирования  Python  -- это высокоуровневый язык программирования общего назначения, ориентированный на повышение производительности разработчика и читаемости кода.
    
    К приемуществам Python можно отнести динамическую типизацию, поддержку модульности, автоматическую сборку мусора, отсутствие утечек памяти, кроссплатформенность и возможность интеграции с С/С++ при необходимости.
    
    Для создания игр и приложений, требующих нестандартного интерфейса, можно использовать библиотеку Pygame. Она также предоставляет обширные средства работы с мультимедиа: с её помощью можно управлять звуком и изображениями, воспроизводить Видео.}
    
\end{document}
